[
  {
	"id": "1",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "single",
    "question": "期货交易的对象是（）",
    "options": [
      "A. 远期合同",
      "B. 现货合同",
      "C. 标准仓单",
      "D. 期货合约"
    ],
    "correctAnswer": "D",
    "explanation": "期货交易的对象期货交易的对象是交易所统一制定的标准化期货合约 标准化期货合约，可以说期货不是货，是一种合同，是 一种可以反复交易的标准化合约。"
  },
  {
	"id": "2",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "single",
    "question": "关于做空国债基差交易策略建仓操作的描述，正确的是()。",
    "options": [
      "A. 买入国债期货的同时，卖出相当于转换因子数量的国债现货",
      "B. 买入国债现货的同时，卖出相当于转换因子数量的国债期货",
      "C. 卖出国债现货的同时，买入相当于转换因子数量的国债期货",
      "D. 卖出国债期货的同时，买入相当于转换因子数量的国债现货"
    ],
    "correctAnswer": "C",
    "explanation": "卖出卖出基差策略，即卖出可交割国债现货、买入相当于转换因子数量的期货合约 卖出可交割国债现货、买入相当于转换因子数量的期货合约，然后择机平 仓获利。 买入基差策略，即买入可交割国债现货，卖出相当于转换因子数量的期货合约，然后择机平仓获 利。"
  },
  {
	"id": "3",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "single",
    "question": "买卖双方在远期合约中约定的未来交付标的资产的价格，是( )",
    "options": [
      "A. 远期价格",
      "B. 远期价值",
      "C. 现货即期价格",
      "D. 远期合约交割价格"
    ],
    "correctAnswer": "D",
    "explanation": "D项符合题意，远期合约交割价格买卖双方在远期合约中约定的未来交付标的资产的价格， 远期合约交割价格是买卖双方在远期合约中约定的未来交付标的资产的价格 也称为协议价格。 A项，远期价格也称为资产的远期价格，是指使远期合约价值为零的交割价格。 B项，远期合约本身的价值称为远期合约价值，简称远期价值。 C项，即期价格是合约标的资产在即期交易中的成交价格。 故本题选D。 1 /"
  },
  {
	"id": "4",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "在远期外汇综合协议的规范术语中， 结算汇差(SS: settlement spread)是指:（）",
    "options": [
      "A. 基准日决定的交易日与结算日的汇差",
      "B. 合约签订时确定的交易日与到期日的汇差",
      "C. 基准日决定的到期日与结算日的汇差",
      "D. 合约签订时确定的结算日与到期日的汇差"
    ],
    "correctAnswer": "C",
    "explanation": "C项正确，SS：结算汇差基准日决定的到期日与结算日的汇差。 ：结算汇差(Settlement Spread )，基准日决定的到期日与结算日的汇差 D项是合约汇差(Contract Spread )，合约签订时确定的结算日与到期日的汇差。"
  },
  {
	"id": "5",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "在中国境内，需要进行综合评估才能参与金融期货与期权交易的是（）",
    "options": [
      "A. 社保基金",
      "B. 基金管理公司",
      "C. 商业银行",
      "D. 个人投资者"
    ],
    "correctAnswer": "D",
    "explanation": "个人投资者个人投资者在申请开立金融期货交易编码 金融期货交易编码前，需先由期货公司会员对投资者的基础知识、财 务状况、期货投资经历和诚信状况等方面进行综合评估 综合评估。 个人投资者参与期权交易 个人投资者 期权交易，应当通过期权经营机构组织的期权投资者适当性综合评估 综合评估。"
  },
  {
	"id": "6",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "single",
    "question": "交易者可以在期货市场通过（）规避现货市场的价格风险。",
    "options": [
      "A. 投机交易",
      "B. 跨期套利",
      "C. 跨市套利",
      "D. 套期保值"
    ],
    "correctAnswer": "D",
    "explanation": "期货市场规避风险的功能是通过套期保值套期保值实现的。"
  },
  {
	"id": "7",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "有关期货与期货期权的关系,下列说法错误的是（）",
    "options": [
      "A. 期货合约与相关的期货期权合约的到期日相同",
      "B. 期货期权的标的是期货合约",
      "C. 期货交易是期货期权交易的基础",
      "D. 期货交易与期货期权交易都可以进行双向交易"
    ],
    "correctAnswer": "A",
    "explanation": "A项错误。期货期权合约到期日一般在相关期货合约交割日期之前一个月的某一时间。B项正确。期货期权交易的是未来买卖一定数量期货合约的权利。 C项正确。期货交易是期货期权交易的基础。 D项正确。期货交易与期货期权交易都可以买空卖空，即都可以进行双向交易。 故本题选A。 2 /"
  },
  {
	"id": "8",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "在国债期货套期保值实际应用中， 经常需要对久期法或基点价值法计算得到的套期保值 比率按照保值债券的特征进行的是（）",
    "options": [
      "A. IRR法",
      "B. 转换因子调整法",
      "C. 净基差法",
      "D. 收益率β系数法"
    ],
    "correctAnswer": "D",
    "explanation": "在实际应用中，需要对久期法和基点价值法计算得到的套期保值比率按照被保值债券的特征进行适当调整。常用的方法就是收益率 系数法。 进行适当调整。常用的方法就是收益率β系数法。 具体做法是用历史数据，建立被保值债券收益率与最便宜可交割债券收益之间的回归方程。利用回 归分析可以得到系数β的估计值，称为收益率β (Yield Beta)，表示被保值债券与CTD券收益率间的 相对变动率，即CTD券收益率变动 1%时，被保值债券收益率变动β%。进而，利用收益率β对最优 套期保值比率进行调整，以消除被保值债券因债券的期限、信用风险等因素而造成的与CTD债券收 益率之间的差异。"
  },
  {
	"id": "9",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "single",
    "question": "下列选项中，不属于我国期货交易所的内部风险监控机制是（）。",
    "options": [
      "A. 加强对交易者管理，提高业务能力",
      "B. 正确建立和严格执行有关风险监控制度",
      "C. 建立和严格管理风险基金",
      "D. 建立对交易全过程进行动态风险监控机制"
    ],
    "correctAnswer": "A",
    "explanation": "交易所的内部风险监控机制：正确建立和严格执行有关风险监控制度 1．正确建立和严格执行有关风险监控制度 建立对交易全过程进行动态风险监控机制 2．建立对交易全过程进行动态风险监控机制 3．建立和严格管理风险基金 建立和严格管理风险基金 故本题选A。"
  },
  {
	"id": "10",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "single",	  
    "question": "下列关于中国期货市场监控中心职能的描述，错误的是（）",
    "options": [
      "A. 期货市场统一开户",
      "B. 期货市场运行监测监控",
      "C. 期货市场经营机构监测监控",
      "D. 实施市场稽查和惩戒"
    ],
    "correctAnswer": "D",
    "explanation": "中国期货市场监控中心承担如下服务职能：期货市场统一开户期货市场统一开户；期货保证金安全监控；期货 期货 市场运行监测监控；期货经营机构监测监控 市场运行监测监控 期货经营机构监测监控；期货及衍生品交易报告库的建设及运营；为期货投资 者提供交易结算信息查询；宏观和产业分析研究；代管期货投资者保障基金；为监管机构和期货交 易所等提供信息服务；期货市场调查；协助风险公司处置。 D项属于期货交易所的职能。故本题选D。"
  },
  {
	"id": "11",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "single",
    "question": "国内某进口商自挪威进口一批机械，以挪威克朗(NOK)结算，进口商担心3个月后 NOK/CNY升值造成支付的货款增多，因没有NOK/CNY期货合约，可用下列（）进行外汇期 货交叉套期保值。",
    "options": [
      "A. 卖出CNY/USD期货合约，买入NOK/USD期货合约",
      "B. 卖出CNY/USD期货合约，买入NOK/EUR期货合约",
      "C. 买入CNY/USD期货合约，卖出NOK/USD期货合约",
      "D. 买入CNY/USD期货合约，卖出NOK/EUR期货合约"
    ],
    "correctAnswer": "A",
    "explanation": "为规避NOK/CNY升值风险，考虑用NOK/USD 期货和CNY/USD期货进行外汇交叉套期保值，卖出 卖出CNY/USD期货合约，买入 期货合约，买入NOK/USD期货合约 期货合约。 国内进口商三个月后要支付NOK，担心NOK升值，CNY贬值，所以应该做多NOK，做空CNY。"
  },
  {
	"id": "12",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "下列期货合约行情表截图中，最新价表示( )",
    "options": [
      "A. 期货合约交易期内的加权平均价",
      "B. 期货合约交易期间的最新申报价格",
      "C. 期货合约交易期间的即时成交价格",
      "D. 期货合约交易期内的最新结算价"
    ],
    "correctAnswer": "C",
    "explanation": "C项正确，最新价是指某交易日某一期货合约交易期间的即时成交价格A项，结算价为当日期权合约的结算价，是当日规定时段内成交价格按照一 定原则确定的加权平均 价。 B项，申买价为当前市场报价中买方的最高申报报价。申卖价为当前市场报价中卖方的最低申报报 价。 D项，迷惑选项，无对应表述。 故本题选C。"
  },
  {
	"id": "13",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "某上市公司年报显示，由于澳元对人民币汇率出现了大幅下跌，导致公司在澳子公司持 有的澳元资产，出现了巨额汇兑损失。则这种外汇风险是()",
    "options": [
      "A. 操作风险",
      "B. 会计风险",
      "C. 经营风险",
      "D. 交易风险"
    ],
    "correctAnswer": "B",
    "explanation": "外汇风险包括会计风险、交易风险和经营风险。会计风险又称为折算风险，是指经济主体对资产负债表进行会计处理的过程中，在将功能货币 会计风险 在具 在将功能货币(在具 体经济业务中使用的货币 体经济业务中使用的货币)转换成记账货币 转换成记账货币(编制会计报表所使用的货币 时，因汇率变动而产生账面 编制会计报表所使用的货币)时，因汇率变动而产生账面 损失的可能 损失的可能。（ （B项符合题意） 项符合题意） 经营风险是指意料之外的汇率变动通过影响企业生产销售数量、价格、成本，引起企业未来一定期 间收益或现金流量减少的一种潜在损失。 交易风险是指在运用外币计价收付的交易中，由于外币与本币之间以及外币与外币之间的汇率变 动，使经济主体蒙受损失的可能性。"
  },
  {
	"id": "14",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "当某沪深300指数期货为4000点时，其合约价值为( ) 元",
    "options": [
      "A. 120000",
      "B. 20000",
      "C. 1200000",
      "D. 4000"
    ],
    "correctAnswer": "C",
    "explanation": "合约价值，是指每手期货合约代表的标的物的价值。如沪深300指数期货的合约价值合约价值为“300 元 元×沪深 沪深300指数期货的点数 指数期货的点数”（其中300元为沪深300指数期货的合约乘数）。 300*4000=1200000元 元。"
  },
  {
	"id": "15",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "黄金远期交易中，如果发起方为买方，则:（）",
    "options": [
      "A. 即期价格和远期点均使用offer方报价",
      "B. 即期价格使用bid方报价，远期点使用offer方报价",
      "C. 即期价格使用offer方报价，远期点使用bid方报价",
      "D. 即期价格和远期点均使用bid方报价"
    ],
    "correctAnswer": "A",
    "explanation": "黄金远期价格采用远期全价的方式，指黄金交易双方约定的在远期起息日买卖黄金的价格。远期全价的计算公式为：远期全价=即期价格+远期点。 如果发起方为卖方，则即期价格和远期点均使用bid方报价， 如果发起方为买方 发起方为买方，则即期价格和远期点均使用 均使用offer方报价 方报价。（A项正确） 故本题选A。"
  },
  {
	"id": "16",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "货币互换在期末交换本金时的汇率等于(）",
    "options": [
      "A. 期初的市场汇率",
      "B. 期末的市场汇率",
      "C. 期末的远期汇率",
      "D. 期初的约定汇率"
    ],
    "correctAnswer": "D",
    "explanation": "货币互换，是指在约定期限内交换约定数量两种货币的本金，同时定期交换两种货币利息的交易。 货币互换中的双方交换利息的形式，可以是固定利率换浮动利率，也可以是浮动利率换浮动利率， 还可以是固定利率换固定利率。 通常在期初与期末使用相同的汇率。 货币互换中本金互换所约定的汇率，通常在期初与期末使用相同的汇率 故本题选D。"
  },
  {
	"id": "17",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "multiple",
    "question": "关于期转现交易，以下说法正确的有（）。",
    "options": [
      "A. 交易双方持有同一期货合约的反向头寸",
      "B. 交易双方可以根据实际情况协商平仓，其价格一般不受期货合约的涨跌停板制约",
      "C. 交易双方的协商平仓价一般应在交易所规定的价格波动范围内",
      "D. 交易双方平仓时不必参与交易所的公开竞价"
    ],
    "correctAnswer": "ACD",
    "explanation": "期货转现货交易（简称“期转现交易”），是指持有方向相反 方向相反的同一品种同一月份合约 同一品种同一月份合约的会员（客 户）协商一致并向交易所提出申请，获得交易所批准后，分别将各自持有的合约按双方商定的期货 双方商定的期货 价格 价格（该价格一般应在交易所规定的价格波动范围内 价格一般应在交易所规定的价格波动范围内）由交易所代为平仓 代为平仓，同时按双方协议价格与 期货合约标的物数量相当、品种相同、方向相同的仓单进行交换的行为。 B项错误，价格要受期货合约的涨跌停板制约。 ACD项表述正确。 19 /"
  },
  {
	"id": "18",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "multiple",
    "question": "关于中金所国债期货合约可交割券的转换因子的描述 ，正确的是(）。",
    "options": [
      "A. 当期货价格发生较大波动时， 可交割券的转换因子将发生变动",
      "B. 当市场利率发生较大波动时， 可交割券的转换因子将发生变动",
      "C. 当票面利率高于国债期货名义票面利率时，可交割券的转换因子大于1",
      "D. 当票面利率低于国债期货名义票面利率时，可交割券的转换因子小于1"
    ],
    "correctAnswer": "CD",
    "explanation": "A、B项错误，转换因子和可交割国债票面利率，剩余期限和付息频率票面利率，剩余期限和付息频率有关。 C、D项正确，可交割国债票面利率高于 高于国债期货合约标的票面利率，转换因子大于 大于1;可交割国债票 面利率等于国债期货合约标的票面利率，转换因子等于1;可交割国债票面利率低于 低于国债期货合约标 的票面利率，转换因子小于 小于1。 故本题选CD。"
  },
  {
	"id": "19",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "multiple",
    "question": "下列属于基差走强的情形有 (）",
    "options": [
      "A. 基差从-100元/吨变为80元/吨",
      "B. 基差从-100元/吨变为-80元/吨",
      "C. 基差从-100元/吨变为-120元/吨",
      "D. 基差从-100元/吨变为100元/吨"
    ],
    "correctAnswer": "ABD",
    "explanation": "基差走强有三种情形：(1)基差从负值或者零变为正值；（AD项正确） (2)基差为负值，绝对值越来越小；（B项正确） (3)基差为正值，绝对值越来越大。 故本题选ABD。"
  },
  {
	"id": "20",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "multiple",
    "question": "（ ）期货是大连商品交易所推出的期货品种。",
    "options": [
      "A. 鸡蛋",
      "B. 焦炭",
      "C. 纤维板",
      "D. 黄大豆"
    ],
    "correctAnswer": "ABCD",
    "explanation": "大连商品交易所上市交易的主要品种有玉米、黄大豆黄大豆、豆粕、豆油、棕榈油、线型低密度聚 乙烯（LLDPE）、聚氯乙烯 （PVC）、聚丙烯、焦炭 焦炭、焦煤、铁矿石、鸡蛋 鸡蛋、胶合板、纤维板 纤维板、玉 米淀粉、粳米、生猪、乙二醇、苯乙烯期货、液化石油气期货等。除此之外， 还在期货合约的基础 上，上市了豆粕、玉米、铁矿石、聚乙烯、聚丙烯、 聚氯乙烯、棕榈油、液化石油气期权。"
  },
  {
	"id": "21",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "multiple",
    "question": "以下关于看涨期权的说法，正确的有()。",
    "options": [
      "A. 持有现货者，可买进该现货的看涨期权规避价格风险",
      "B. 交易者预期标的物价格上涨，可买进看涨期权获取权利金价差收益",
      "C. 如果已持有期货多头头寸，可买进该期货合约的看涨期权加以保护",
      "D. 如果已持有期货空头头寸，可买进该期货合约的看涨期权加以保护"
    ],
    "correctAnswer": "BD",
    "explanation": "买进看涨期权基本运用：赚取价差收益，博取更大的杠杆效应。交易者通过对标的资产价格趋势分析，认为标的资 产价格会继续上涨，或上涨的可能性很大，可以通过买入看涨期权获取价差收益。 以较低成本持有标的资产，同时锁定最大损失。 规避标的资产价格上涨风险。通过购买看涨期权规避标的资产价格上涨风险 购买看涨期权规避标的资产价格上涨风险（B项正 确），适用的基本情形有以下两种： ①限制卖出标的资产风险。持有某资产多头的交易者，还想继续享受价格上涨的好处，但担心价格下 跌，将资产卖出又担心价格上涨。在此情形下，可利用看涨期权为所持资产保险。操作策略是：将 将 所持资产卖出，同时买进该资产的看涨期权，从而限制卖出标的资产后价格上涨的风险 所持资产卖出，同时买进该资产的看涨期权，从而限制卖出标的资产后价格上涨的风险。（D项正 确） ②锁定未来购买标的资产成本。未来须购入现货的企业或经销商，当其认为现货市场价格趋势不明 朗，为规避价格上涨导致购货成本提高，可通过买入该资产看涨期权进行保值，实现锁定购货成 本、稳定企业利润的目的。 故本题选BD。"
  },
  {
	"id": "22",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "multiple",
    "question": "以下关于单个股票的β系数的描述，正确的有( )。 A. 如果β系数大于1，说明股价的波动高于以指数衡量的整个市场的波动",
    "options": [
      "B. 如果β系数大于1，说明股价的波动低于以指数衡量的整个市场的波动",
      "C. 如果β系数小于1，说明股价的波动低于以指数衡量的整个市场的波动",
      "D. 如果β系数小于1，说明股价的波动高于以指数衡量的整个市场的波动"
    ],
    "correctAnswer": "AC",
    "explanation": "β系数大于大于1,说明股票比市场整体波动性高 高，因而其所承担的系统风险高于 高于平均市场风险； β系数小于 小于1,说明股票比市场整体波动性低 低， 因而其所承担的系统风险低于 低于平均市场风险。"
  },
  {
	"id": "23",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "multiple",
    "question": "技术分析法的三大市场假设是( ) 。",
    "options": [
      "A. 供求因素是价格变动的根本原因",
      "B. 价格呈趋势变动",
      "C. 历史会重演",
      "D. 市场行为反映一切信息"
    ],
    "correctAnswer": "BCD",
    "explanation": "技术分析法的理论基础是基于以下三个假设。1．市场行为反映一切信息 市场行为反映一切信息 2．价格呈趋势变动 价格呈趋势变动 3．历史会重演 历史会重演 A项是基本面分析的内容。故本题选BCD。"
  },
  {
	"id": "24",
	"categoryId": "basics",
	"difficulty": "easy",
	"type": "multiple",
    "question": "在卖出套期保值期间，当期货价格上涨100元/吨，现货价格上涨120元/吨时，下列描 述正确的是（ ）。（不计交易手续费等费用）",
    "options": [
      "A. 基差走强20元/吨",
      "B. 期货市场和现货市场盈亏相抵后存在净盈利",
      "C. 期货市场和现货市场盈亏相抵后存在净亏损",
      "D. 基差走弱20元/吨"
    ],
    "correctAnswer": "AB",
    "explanation": "基差走强有三种情形：(1)基差从负值或者零变为正值； (2)基差为负值，绝对值越来越小； (3)基差为正值，绝对值越来越大。 在卖出套期保值中，基差走强时，为不完全套期保值，两个市场盈亏相抵后存在净盈利。 本题可以假设最开始期货价格为A，现货价格为B，最开始的基差=现货-期货=B-A， 而后期货价格变为A+100，现货价格为B+120，基差=B+120-（A+100）=B-A+20 故基差走强20元/吨，存在净盈利。 故本题选AB。"
  },
  {
	"id": "25",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "multiple",
    "question": "下列关于VaR风险测量方法的描述， 正确的是( ) A. 可以用VaR判断期货持仓风险量否已超过可容忍的限度",
    "options": [
      "B. VaR值较大，表示此时进场所承担机会成本较大",
      "C. VaR值的大小，与交易者进场所承担机会成本大小无关",
      "D. VaR值较小，表示此时进场所承担机会成本较大"
    ],
    "correctAnswer": "AB",
    "explanation": "VaR方法可以让期货交易者清晰地了解目前市场上的风险是不是过大，让期货交易者做期货交易之前判断时机是否恰当，是否适合立即进行合约买卖的操作。 如果VaR值比较大 值比较大，则表示此时进场所承担机会成本将会较大 机会成本将会较大；反之，如果VaR值比较小 值比较小，则表示 此时进场所承担机会成本将会较小 机会成本将会较小。而对已拥有期货头寸的期货交易者来说，VaR可以表明目前所 是否已超过可忍受的限度。 承担的风险是否已超过可忍受的限度"
  },
  {
	"id": "26",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "multiple",
    "question": "在不考虑交易成本和行权费用的情况下， 看涨期权多头和空头损益状况可能为（）",
    "options": [
      "A. 空头最大盈利=执行价格-标的资产价格+权利金",
      "B. 多头的行权损益=执行价格-标的资产价格-权利金",
      "C. 空头最大盈利=权利金",
      "D. 多头的行权损益=标的资产价格-执行价格-权利金"
    ],
    "correctAnswer": "CD",
    "explanation": "空头最大盈利=权利金；（C项正确，A项错误）多头的行权损益=标的资产价格-执行价格-权利金。（D项正确，B项错误） 故本题选CD。"
  },
  {
	"id": "27",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "multiple",
    "question": "在逐日盯市和逐笔对冲两种结算方式下，( ) 等参数的值没有差别。",
    "options": [
      "A. 客户权益",
      "B. 可用资金",
      "C. 当日盈亏",
      "D. 交易保证金"
    ],
    "correctAnswer": "ABD",
    "explanation": "两种结算方式的共同点。在两种结算方式下，保证金占用保证金占用、当日出入金、当日手续费、客户 客户 权益、质押金、可用资金 权益 可用资金、追加保证金和风险度等参数的值没有差别； 对于当日开仓平仓的合约，盈亏的计算也相同。 交易保证金被称为保证金占用。 交易保证金被称为保证金占用"
  },
  {
	"id": "28",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "multiple",
    "question": "互换交易包括( )等。",
    "options": [
      "A. 利率互换",
      "B. 货币互换",
      "C. 商品互换",
      "D. 股权互换"
    ],
    "correctAnswer": "ABCD",
    "explanation": "互换的类型有多种，利率互换利率互换、货币互换 货币互换、商品互换 商品互换、权益类互换 权益类互换、信用违约互换、总收益 互换等均已较为常见。故本题选ABCD。"
  },
  {
	"id": "29",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "multiple",
    "question": "下面关于我国期货结算机构的表述， 正确的有()",
    "options": [
      "A. 属于交易所的内部机构",
      "B. 参与期货价格形成",
      "C. 担保交易履约",
      "D. 控制市场风险"
    ],
    "correctAnswer": "ACD",
    "explanation": "期货结算机构是负责交易所期货交易的统一结算、保证金管理和结算风险控制的机构。其主要职能包括：担保交易履约 担保交易履约、结算交易盈亏和控制市场风险 控制市场风险。在我国，期货结算机构属于交易所 的内部机构 内部机构。"
  },
  {
	"id": "30",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "multiple",
    "question": "某套利者打算利用沪锌期货进行套利，T0时刻开仓买入8月合约同时卖出11月合 约，T1时刻进行平仓，价格如表所示。则该套利盈利的情形有（） 月合约（元/吨） 11月合约（元/吨） 时间 T0开仓 17015 16895 T1平仓 1 16995 16870 2 16980 16865 3 17335 17205 4 17175 17070",
    "options": [
      "A. 3",
      "B. 2",
      "C. 1",
      "D. 4"
    ],
    "correctAnswer": "AC",
    "explanation": "计算建仓时的价差，即用价格较高的一“边”减去价格较低的一 “边。为保持一致性，计算平仓 时的价差，也要用建仓时价格较高的合约平仓价格减去建仓时价格较低的合约平仓价格。本题中建 仓时的价差=17015-16895=120（元/吨）； 选项A（3），平仓时价差=17335-17205=130（元/吨） 选项B（2），平仓时价差=16980-16865=115（元/吨）； 选项C（1），平仓时价差=16995-16870=125（元/吨）； 选项D（4），平仓时价差=17175-17070=105（元/吨）。 因此价差扩大的情形有A和C。"
  },
  {
	"id": "31",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "某美国投资者发现人民币利率高于美元利率，于是决定购买637万元人民币以获取最 高额利息，计划投资5个月，但又担心投资期间美元兑人民币升值，适宜的操作是（）。 （每手人民币/美元期货合约为10万美元，美元即期汇率为1美元=6．37元)",
    "options": [
      "A. 买入10手人民币/美元期货合约进行套保",
      "B. 卖出10手人民币/美元期货合约进行套保",
      "C. 卖出100手人民币/美元期货合约进行套保",
      "D. 买入100手人民币/美元期货合约进行套保"
    ],
    "correctAnswer": "B",
    "explanation": "637/6.37=100万美元，100/10=10手，因为担心美元兑人民币升值，所以卖出10手人民币/美元期货合约进行套保。"
  },
  {
	"id": "32",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "某月份铜期货合约的买卖双方达成期转现协议，协议平仓价格为67850元/吨，协议现 货交收价格为67650元/吨，买方的期货开仓价格为67500元/吨，卖方的期货开仓价格为 68100元/吨，通过期转现交易，买方的现货实际购买成本和卖方现货实际价格分别为 （ ）元/吨。（不计手续费等费用）",
    "options": [
      "A. 67650，67900",
      "B. 67300，68500",
      "C. 67300，67650",
      "D. 67300，67900"
    ],
    "correctAnswer": "D",
    "explanation": "买方实际购买成本=67650-(67850-67500)=67300(元／吨)，卖方现货实际销售价格=67650+(68100-67850)=67900(元／吨)。"
  },
  {
	"id": "33",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "某饲料厂做玉米的买入套期保值，期间玉米期货价格从2000元/吨涨至2500元/吨， 现货价格从1800元/吨涨至2200元/吨。该饲料厂将期货头寸平仓，然后按照2200元/吨价 格在现货市场购入玉米。则下列描述中错误的是（）。(不计交易手续费等费用)",
    "options": [
      "A. 套期保值期间市场处于正向市场",
      "B. 期货市场盈利500元/吨",
      "C. 期货和现货市场盈亏相抵后，存在净盈利100元/吨",
      "D. 套期保值期间，基差走强100元吨"
    ],
    "correctAnswer": "D",
    "explanation": "BC项正确，期货市场盈利：2500-2000=500元/吨，现货市场亏损1800-2200=-400，期货市场现货市场盈亏相抵后存在净盈利100元/吨。 A项正确，D项错误，开仓基差=1800-2000=-200，平仓基差=2200-2500=-300，基差走弱 100元/吨。 故本题选D。"
  },
  {
	"id": "34",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "3月份到期的执行价格为380美分/蒲式耳的玉米期货看跌期权(A)，其标的玉米期货价 格为380美分/蒲式耳，权利金为25美分/蒲式耳，5月份到期的执行价格为380美分/蒲式耳 的玉米期货看跌期权（B），其标的玉米期货价格为360美分/蒲式耳，权利金为30美分/蒲式 耳。A、B两期权的内涵价值( )。",
    "options": [
      "A. A小于B",
      "B. 不确定",
      "C. A与B相等",
      "D. A大于6"
    ],
    "correctAnswer": "A",
    "explanation": "看跌期权内在价值=Max (K-S，0)式中，S为标的资产的即期价格，K为期权的执行价格。 A期权内涵价值=380-380=0， B期权内涵价值=380-360=20"
  },
  {
	"id": "35",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "10月2日，某投资者持有股票组合的现值为275万美元，其股票组合与S&P500指数的 β系数为1．25 ，为了规避股市下跌的风险，投资者准备进行股指期货套期保值，10月2日 的期货指数为1250点，12月到期的期货合约为1375点。则该投资者应该( ) 12月份到期的 S&P500股指期货合约。(S&P500期货合约乘数为250美元）",
    "options": [
      "A. 卖出11手",
      "B. 卖出10手",
      "C. 买入11手",
      "D. 买入10手"
    ],
    "correctAnswer": "B",
    "explanation": "进行股指期货卖出套期保值的情形主要是：投资者持有股票组合，担心股市大盘下跌而影响股票组合的收益。 所以，本题中投资者应进行卖出套期保值， 卖出的合约手数=β×现货总价值／(期货指数点×每点乘数)=1．25×2750000／ (1375×250)=10(手)。"
  },
  {
	"id": "36",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "某钢材经销商对一批钢材库存做卖出套期保值，期间螺纹钢期货价格从5000元/吨跌 至4500元/吨，现货价格从4800元/吨跌至4500元/吨。该经销商将期货头寸平仓，然后按 照4500元/吨价格在现货市场售出钢材。则下列描述中错误的是()。 (不计交易手续费等费 用)",
    "options": [
      "A. 期货和现货市场盈亏相抵后，存在净盈利200元/吨",
      "B. 套期保值期间，基差走强200元/吨",
      "C. 期货市场盈利500元/吨",
      "D. 套期保值期间市场处于反向市场"
    ],
    "correctAnswer": "D",
    "explanation": "AC正确，现货市场：4500-4800=-300元/吨，期货市场：5000-4500=500元/吨，盈亏相抵后存在净盈利200元/吨。 B正确，开仓基差=4800-5000=-200，平仓基差=4500-4500=0，基差走强200元/吨。 D错误，开仓的时候是正向市场 ，平仓的时候不是正向市场，也不是反向市场，故无法说明套期保 值期间市场处于反向市场。"
  },
  {
	"id": "37",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "4月2日，某外汇交易商以1英镑=1.5238美元的价格卖出40手6月英镑兑美元期货合 约。4月6日，该交易所分别以1英镑=1.5099美元和1英镑=1.5351美元的价格买入20手6 月英镑兑美元期货合约平仓（合约规模为62500英镑）， 则该交易商期货交易的盈亏为（） （不计手续等费用）。",
    "options": [
      "A. 亏损3250美元",
      "B. 盈利3250美元",
      "C. 盈利5750美元",
      "D. 亏损5750美元"
    ],
    "correctAnswer": "B",
    "explanation": "（1.5238-1.5099）×20×62500+（1.5238-1.5351）×20×62500=3250美元。"
  },
  {
	"id": "38",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "市场年利率为10%，指数年股息率为2%，当股票指数为1200点时，3个月后该股票 指数期货合约的理论价格是（）点。",
    "options": [
      "A. 1224",
      "B. 1240",
      "C. 1236",
      "D. 1220"
    ],
    "correctAnswer": "A",
    "explanation": "1200*[1+(10%-2%)*3/12]=1224"
  },
  {
	"id": "39",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "12月1日，某油脂企业与某饲料厂签订合约，约定出售一批豆粕，协商以下一年3月份 豆粕期货价格为基准，以高于期货价格20元／吨的价格作为现货交收价格。同时该油脂企业 进行套期保值，以3215元／吨的价格卖出下一年3月份豆粕期货合约。此时豆粕现货价格为 3200元／吨。3月12日，该油脂企业实施点价，以2950元／吨的期货价格为基准价，进行 实物交收，同时将期货合约对冲平仓。此时豆粕的实际售价相当于（ ）元／吨。",
    "options": [
      "A. 3235",
      "B. 3225",
      "C. 2930",
      "D. 3215"
    ],
    "correctAnswer": "A",
    "explanation": "点价时，豆粕现货交收价格高于期货价格20元／吨，为2950+20=2970(元／吨)，在期货市场进行套期保值的损益为：3215-2950=265(元／吨)，即盈利265元／吨。 则豆粕的实际售价相当于2970+265=3235(元／吨)。 故本题答案为A。"
  },
  {
	"id": "40",
	"categoryId": "analysis",
	"difficulty": "medium",
	"type": "single",
    "question": "甲公司希望以固定利率收入人民币，而乙公司希望以固定利率借入美元，两公司借入 的名义本金用即期汇率折算均为1000万人民币，即期汇率美元兑人民币为6．1235，两公 司的人民币和美元的借款利率如下： 公司 人民币 美元 甲公司 9．6% 5．0% 乙公司 10．0% 6．5% 甲、乙两公司进行货币互换，若不计银行的中介费用，则甲公司能借到人民币的利率最大可 降低至（）。",
    "options": [
      "A. 5．4%",
      "B. 8．5%",
      "C. 5．0%",
      "D. 9．6%"
    ],
    "correctAnswer": "B",
    "explanation": "甲乙两公司共可以节省9．6%+6．5%-（10%+5%）=1．1%如果节省的利率全部给甲，原本甲需要以9．6%借入人民币，则进行货币互换以后，可以降至 9．6%-1．1%=8．5% 考证就上233网校 考证就上 网校APP 免费题库，复习资料包， 扫码下载即可获得"
  }
]